
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [790. 多米诺和托米诺平铺](https://leetcode-cn.com/problems/domino-and-tromino-tiling/)

## 題目描述

<p>有两种形状的瓷砖：一种是&nbsp;2x1 的多米诺形，另一种是形如&nbsp;&quot;L&quot; 的托米诺形。两种形状都可以旋转。</p>

<pre>
XX  &lt;- 多米诺

XX  &lt;- &quot;L&quot; 托米诺
X
</pre>

<p>给定&nbsp;N 的值，有多少种方法可以平铺&nbsp;2 x N 的面板？<strong>返回值 mod 10^9 + 7</strong>。</p>

<p>（平铺指的是每个正方形都必须有瓷砖覆盖。两个平铺不同，当且仅当面板上有四个方向上的相邻单元中的两个，使得恰好有一个平铺有一个瓷砖占据两个正方形。）</p>

<pre>
<strong>示例:</strong>
<strong>输入:</strong> 3
<strong>输出:</strong> 5
<strong>解释:</strong> 
下面列出了五种不同的方法，不同字母代表不同瓷砖：
XYZ XXZ XYY XXY XYY
XYZ YYZ XZZ XYY XXY</pre>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li>N&nbsp; 的范围是&nbsp;<code>[1, 1000]</code></li>
</ul>

<p>&nbsp;</p>


## 相關題目

- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目


